關於賣車問題

小弟岩岩賣車，對方即刻就要俾cash
寫左張紙話全數已收

但問題就黎啦，佢用緊我份保險，我聽日打去cut
但有咩事會唔會入我數？另外我見到佢賣緊我架車
佢依加用我名義賣架車，會唔會有問題？
佢一直唔過戶就一直用緊我個名，抄牌果啲咪一直寄俾我？ 如果佢真係唔過我可以點做

小弟第一次賣車，真心求教

你份買賣合約無寫明等過戶其間唔郁得車？有無抄低里數？

我仲有條後備車匙未俾佢

仲可以叫佢出黎一次

佢轉手賺到錢係佢本事，最驚係遇到騙徒
手法層出不窮，呃人地落訂然後唔交車？
然後咪入我數？我淨係諗到呢樣

淨係寫左呢張紙 約佢出黎簽多份？

如果佢有心裝你彈弓佢睬你都on9
你唯有望佢唔會拎你架車出去皮 我諗係車行佬轉手賣車姐 佢想慳果1000蚊過戶咪唔轉落自己名直接搵人要再賣 多數都無咩問題既我諗 其實你唔洗咁驚 一日未過戶架車出左咩事你都可以話佢偷車 不過係程序上會麻煩小小 收到衝燈抄牌各樣野佢唔認就直接報狗話佢偷你架車

我都係驚呢樣野 但簽左張紙會唔會好啲

但我真金白銀收左佢錢，張紙係佢度
都可以報狗話佢偷車？

驚你又要唔過户而
收錢比車比牌簿

點解唔得 佢唔過戶拎你架車去做犯法野唔通入你數？緊係報狗拎返架車先啦錢大不了退返比佢 不過下次記得印出黎 上網大把 一式兩份 保障埋自己
始終就算搞到尾你無事都要搞好一段時間 煩到自己
如果你真係好驚你咪試下叫佢簽多份 我諗佢肯既 車行佬都係求賺錢姐

屌，依加運輸處成個月先過到戶
我新車就到，停車場我得一個車位
諗住快啲甩手，賣左先諗到有問題

聽日叫佢出黎簽多份先，唔該巴打

其實你取消左保險，佢已經係無3保渣車，已經刑事
但技術上，佢無得「過戶」比第三者，因為佢除非有你身份証副本。佢一定要過戶比佢先，有新牌簿，先可以過的戶比下一個

學術性問題
咁新車主可唔可以申請保險係呢段時間可以查？

就係叫佢自己買3保。但你地連「入箱過戶」都無做，record 上，一日未過戶，架車都係你。
當然法律上，係佢既問題，但程序上，所有犯法既事都搵你。

佢電話6558 開頭？
架車一日未轉名
有乜嘢交通意外問題都係搵你
建議樓主你唔好博
如果想安全嘅話收咗幾千蚊訂金先
之後簽翻份買賣合約
再一齊拎啲文件上去運輸署入箱
10幾日之後就會轉到名
到時先收埋佢尾數再比架車佢

未過戶點用佢名買保險

唔係

但我已經賣左俾佢，佢抄牌衝燈都係入我數？
呢啲都係錢嘅問題，如果佢撞到人走左，真係唔知點算

到時叫佢簽埋呢份，有無咩要補充

真心後果可以好嚴重, 你冇過戶俾左架車佢 首先罰款都係寄俾你啦, 你再cut 埋份保險, 你到時就揹多條冇保險行車. 出事真係破得產

佢手上有冇你HKID 副本????

未過戶都買得臨時3保架
你買過車未？

你咁衝動。。
最後係入你數。。

臨時三保係比你過完戶用
要跟登記車主名

生效日你都填過戶日啦

唔洗架
無牌簿一樣有cover note 做到對架車既3保

利申：最近試過

收到罰單後你填番司機係個買家就得

無，但張紙有寫我id no.

出到cover notes 但唔代表cover

車保應只保障你名下車輛
以前可即時過戶所以無問題
宜家十幾日真空期
未過戶就當係unnamed driver 用上手份車保（如未cut)

應該係啲車行佬收完你架車轉手再賣啦 佢緊係唔會過戶 如果唔係架車首數多左冇咁值錢 佢係想甩手既就唔會亂揸架車出街 廢事多左咪

無事 唔使驚

想問吓巴打邊間保險公司？
同樓主情況啱啱相反 我係新車主而車係我手上 但要等成個月先過到户

完全無問題，唔洗擔心
出咗事同個官講問過連登仔就ok

佢冇你身份證副本 都可以用牌簿過到戶甘犀利????運輸處唔齊文件都過到戶甘都得?

屌你老母傻閪覺得自己好撚幽默？

Google汽車保險有一大堆，即日就出到俾你

揾附近爛地拍住一個月

因為我打過快而保問 佢話生效日要同轉名同一日 即係轉名前呢段時間唔郁得

係，以前轉名即日搞掂
即買即用，依加運吉署真係多撚謝

唔信你又問？hi撚咗？

保險公司問你車既 model 同牌簿 copy
你掉箱個日，可以 cover note 生效，等同3rd party insurance 生效
我保險agent 講

轉名唔洗親身去運輸處？
我見寫要親身去

要去

想問番樓主依架點？約咗佢出黎簽多份約？

想問番樓主搵唔搵番買家簽新約？

個撚樣唔肯，彩我都傻
好彩無事無幹，佢都已經搵左人買
搞緊過戶手續

不過下次賣車真係咪撚搵車行，好麻煩

我同你情況一樣，但依架收到告票搵唔到買家

去報警，唔好撚交 然後去運輸署cut撚左架車佢

報咗警，但運輸署話要湯車子或者報失車輛先可以cut。定係有其他方法？第一次賣車比人呃左

點先可以cut走架車？